**1847. – Senecio campestris** DC. (CINERARIA CAMPESTRIS Retz.). – Plante vivace à tige de 2-5 dm, dressée, simple, blanchâtre ou verte et aranéeuse ; feuilles vertes plus ou moins velues ou laineuses surtout en dessous, les radicales en rosette, appliquées sur le sol, à //limbe largement ovale //ou //ovale-arrondi //(jamais spatulé), //contracté subitement en pétiole ailé très court, moins long que le limbe //entier ou faiblement crénelé, les suivantes oblongues-lancéolées, entières, sessiles ou atténuées à base large ; //involucre glabre ou glabrescent, //laineux à la base, à folioles vertes, linéaires-lancéolées ; akènes hispides ; fleurs d'un jaune pâle.
Pâturages secs du Jura, Alpes-Maritimes. – Suisse, Prusse, Europe centrale et orientale. = Juillet.